<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

  <!--Заголовки активностей-->
  <string name="all_facts">Все факты</string>
  <string name="category">Категории</string>
  <string name="top_fifty">TOP-50</string>
  <string name="board">Доска почета</string>
  <string name="favorites">Избранное</string>
  <string name="about">Информация о приложении</string>

  <!--Факты-->
  <string-array name="facts_array">
    <item>Африканская яичная змея уникальна тем, что может питаться исключительно яйцами птиц, диаметр которых может значительно превосходить размеры самой змеи. Удаётся ей это благодаря очень подвижным соединениям костей черепа, малоразвитым зубам и особым отросткам шейных позвонков. Именно благодаря им змея вскрывает скорлупу, проглатывая жидкость и выплёвывая затем остатки скорлупы</item>
    <item>Один из самых выдающихся полиглотов в истории человечества живший в 18—19 веках итальянский кардинал Джузеппе Меццофанти бегло говорил на 39 языках, ещё почти столько же мог понимать, хотя никогда не покидал пределы Италии. Однажды он выучил новый язык за одну ночь только для того, чтобы утром принять исповедь от чужеземного преступника, приговорённого к смертной казни</item>
    <item>Гамбург занимает первое место среди городов Европы по количеству мостов (по разным данным от 2300 до более 2500). В городе больше мостов, чем в Венеции (400), Амстердаме (1200) и Лондоне вместе взятых</item>
    <item>У дельфинов есть имена. Причём каждый дельфиненок получает своё имя при рождении. Этот факт доказали учёные, записав свист-сигнал, означающий имя, на который откликался один и тот же дельфин</item>
    <item>Cамый большой в мире золотой самородок, когда-либо найденный весит 630кг. Он обнаруженный в 1872 и называется Самородком Holtermann</item>
    <item>На четыре женщины в Таджикистане приходится один мужчина</item>
    <item>Во многих банках существует негласный список нежелательных профессий клиентов, желающих получить кредит. К ним, как правило, относятся: журналисты, юристы, военнослужащие, судьи и индивидуальные предприниматели</item>
    <item>Из всех животных только кролики и попугаи могут смотреть назад, не поворачивая головы</item>
    <item>Для получения статуса города в Дании достаточно 250 жителей, в США – 2,5 тысяч, а в Греции – 10 тысяч</item>
    <item>В 1557 году европейские доктора рекомендовали курение как средство от запаха изо рта</item>
    <item>Поцелуй достаточной продолжительности гораздо лучше, чем жвачка, нормализует кислотность в полости рта. Целуясь каждый раз после еды, вы значительно снижаете риск возникновения кариеса</item>
    <item>Первым указом, который подписал Ельцин, стал указ «О первоочередных мерах по развитию образования в РСФСР». Многое из заявленного в указе так и не было исполнено, например, обещание «направлять ежегодно за рубеж для обучения, стажировки, повышения квалификации не менее 10 тысяч учащихся, аспирантов, преподавателей и научно-педагогических работников»</item>
    <item>Марта Вашингтон является единственной женщиной, чей портрет был изображен на американской валюте (серебряная монета в 1 $)</item>
    <item>Взрослые домашние кошки не мяукают, общаясь между собой. Звук «мяу» характерен для котят, подзывающих свою маму, а взрослые кошки научились использовать этот звук для привлечения человека. Для взрослых диких кошек мяуканье вообще не характерно ни в каких ситуациях</item>
  </string-array>

  <!--Звания для топ удивляльщиков (первое самое высокое)-->
  <array name="titles">
    <item>Величайший Удивляльщик</item>
    <item>Великий Удивляльщик</item>
    <item>Превосходный Удивляльщик</item>
    <item>Замечательный Удивляльщик</item>
    <item>Супер Удивляльщик</item>
    <item>Величайший Удивляльщик</item>
    <item>Великий Удивляльщик</item>
    <item>Превосходный Удивляльщик</item>
    <item>Замечательный Удивляльщик</item>
    <item>Супер Удивляльщик</item>
    <item>Величайший Удивляльщик</item>
    <item>Великий Удивляльщик</item>
    <item>Превосходный Удивляльщик</item>
    <item>Замечательный Удивляльщик</item>
  </array>

  <!--Названия категорий-->
  <string-array name="categories">
    <item>Все</item>
    <item>IT</item>
    <item>История</item>
    <item>Животные</item>
    <item>Из жизни</item>
    <item>Богатства</item>
    <item>Достижения</item>
    <item>Научные</item>
    <item>Искусство и СМИ</item>
    <item>Человек</item>
    <item>Все</item>
    <item>IT</item>
    <item>История</item>
    <item>Животные</item>
    <item>Из жизни</item>
    <item>Богатства</item>
    <item>Достижения</item>
    <item>Научные</item>
    <item>Искусство и СМИ</item>
    <item>Человек</item>
  </string-array>

  <!--Счетчик категорий и фактов-->
  <string-array name="counts">
    <item>1685</item>
    <item>31</item>
    <item>15</item>
    <item>11</item>
    <item>9</item>
    <item>0</item>
    <item>1</item>
    <item>45</item>
    <item>17</item>
    <item>31</item>
    <item>1685</item>
    <item>31</item>
    <item>9</item>
    <item>0</item>
    <item>1</item>
    <item>45</item>
    <item>17</item>
    <item>31</item>
    <item>1685</item>
    <item>15</item>
  </string-array>

  <!--Имена пользователей-->
  <string-array name="names">
    <item>Евгения Анкудович</item>
    <item>Юрий Миронов</item>
    <item>Анастасия Бузаева</item>
    <item>Андрей Санников</item>
    <item>Алексей Оберган</item>
    <item>Ольга Бутолина</item>
    <item>Анастасия Усольцева</item>
    <item>Дарья Юзефович</item>
    <item>Валентин Жуков</item>
    <item>Владимир Павлюк</item>
    <item>Евгений Эм</item>
    <item>Анастасия Кустова</item>
    <item>Дамир Бородзуля</item>
    <item>Анна Санникова</item>
  </string-array>

  <string name="app_name">WonderMe</string>
  <string name="trash">Африканская яичная змея уникальна тем, что может питаться исключительно яйцами
    птиц, диаметр которых может значительно превосходить размеры самой змеи. Удаётся ей это благодаря
    очень подвижным соединениям костей черепа, малоразвитым зубам и особым отросткам шейных позвонков.
    Именно благодаря им змея вскрывает скорлупу, проглатывая жидкость и выплёвывая затем остатки скорлупы</string>
  <string name="desc">Description</string>
  <string name="about_text">\nWonderMe. Приложение об удивительных фактах.\n\n&#169;2013 Все права защищены.\n\nВерсия 1.0</string>
  <string name="to_website">wonderme.ru\n</string>

</resources>
